「制、掣、製」不分係咪「最成功入侵」連登嘅殘體中文？

日日都見到人係度講中國制、日本制、美國制產品
遊戲台有「手制」、手機台有「開機制」

Push

他她

買賣

不分咪仲on9

最恐怖係自己唔識分仲要屌你分得那麼細 明就得啦

差不多先生概念為禍人間

制度/制式
撳掣
製造

有分得幾細呢請問?

弱智波台足球仔點會識

依樣野出然係M同萬身上

呢個唔係最緊要正字既範疇咩?關簡唔簡體咩事

繁體中文裡面用簡體字本身就係錯別字嘅一種
制製掣不分
干乾幹不分

有些在簡化過程中將多字合一而成的字例如「干」、「乾」、「幹」（合併簡化為「干」）等在簡體與繁體轉變時會造成錯別字，例如簡體字「干货」（即「乾貨」）可能會變為「幹貨」，簡體字「发质」（即「髮質」）可能會變為「發質」，種種此例，屢見不鮮。

不過本身制字係繁體都用緊，點解要無端端讓比簡體呢?
你可以話係寫錯字，但絕對唔係寫簡體字，因為簡體唔係字係符號

最大問題係佢地覺得唔洗分
個部首差咁遠都話唔洗分
咁係咪足球用手打都冇問題
咁其實踢足球變易足球
丁籃球
或者幫個易改部首掦足球
既然冇分別

咁干我地本身都有用

重點係受簡體影響而「不分」，幾時有將個制字「讓俾」簡體？

繁體中文依然有使用「制度、制式」，幾時屌過人用制度、制式？

就係你地呢d人默認左中文有簡體字，從來只有正字錯字，但下下提有簡體字，話簡體黎講係啱，根本錯哂，所以先會比人『入侵』

正評

我幾時有話過「簡體黎講係啱」？
前面又FF人哋將制字「讓」俾簡體

為駁而駁，不斷腦內完補人哋諗乜，有妄想症睇下醫生啦

你幻想簡體字唔存在就當冇俾人「入侵」，你打起飛機上嚟真係同支那人一樣叻

你不如當中共唔存在，咁咪冇人赤化入侵香港囉，智將嚟講你都算頭等

我覺得更多人係「餵」「喂」不分
見唔少平時打字 餵嘢食變喂嘢食

"簡體與繁體轉變時會造成錯別字"

講起手部，家陣越嚟越多人將仆街寫做扑街，屌佢老母冇閪屌咩？街都要扑？

跟住呢？呢句你又想表達啲咩？
wiki中文錯別字種類入面quote出嚟，話俾你講殘體字不細分使用本身就係錯別字嘅一種

笑咗同兒登講正字

覺得唔關正體殘體事
單純只係唔知道分別或者冇意識自己打錯

屌咗咁多年，都係大把人將「玩」打做「挽」啦

幾時開始可以將殘體同繁體擺係同一高度黎睇?
何來可以容許『轉變』呢樣野？
錯就錯，係冇轉變呢個咁中立既詞語